其實所謂心理恐懼 可唔可以解釋做純粹個人細膽？

一啲心理病例如創傷後遺症，抑鬱 可能係因為個別嚴重經歷 或者遺傳造成，嗰啲另計

就算係怕血 心理學都有解釋到某啲人基因對血係特別敏感

但係其實好多恐懼例如畏高 驚小強，心理學上無證明到人基因對呢啲有特別反應

所以其實聽啲人講自己畏高同怕小強等等，我都會認為其實係佢純粹膽小 唔敢挑戰自己

當然每個人都可能有自己怕既野，但如果永遠抱住「我天生就係怕架啦」既想法，有好多野你都會錯失，而且突破唔到自己

有時踏出一步，你會發現根本無你想像咁難，好多恐懼都係自己俾自己

畏高係人既本能 遠離危險。 但如果係商場入面幾層樓都會驚，影響到正常生活的話 就唔同講法

我細細個就同尼斯湖水怪 傾過計 猜過枚

怕曱甴先係有生存本能既人類，唔怕個D係遲鈍，因為生物學上黎講曱甴比人類強，你可能會覺得你一野bam得死佢，但論繁殖能力佢地屈爆機 鑑於生物既存在目的係為左繁殖，越識刷後代既越威，所以人係會怕曱甴

畏高同驚小強 依兩種係恐懼係咪同一？

你太高估人意志對身體既影響力
所你就係果d以為抑鬱可以靠意志克服
諗正面d就唔會抑鬱既on9

事實上諗住靠意志克服抑鬱同用念力打j冇咩分別

或者我講得唔清楚，我主要指既係比較輕微既心理恐襲

如果照你咁講，姐係你認為所有畏高等心理障礙都無辦法突破？